# Bibliographie

Voici une liste des ressources qui m'ont permis de mieux comprendre les sujets abordés dans le cadre du cours, en espérant qu'elles pourront être utiles à d'autres personnes.

1. Arbre de décision (apprentissage). (2024). In _Wikipédia_. [https://fr.wikipedia.org/w/index.php?title=Arbre_de_d%C3%A9cision_(apprentissage)&oldid=214713300](https://fr.wikipedia.org/w/index.php?title=Arbre_de_d%C3%A9cision_(apprentissage)&oldid=214713300)
1. Bobbitt, Z. (2023, février 20). R : How to Use cex to Change the Size of Plot Elements. _Statology_. [https://www.statology.org/r-plot-cex/](https://www.statology.org/r-plot-cex/)
1. Bootstrap (statistiques). (2024). In _Wikipédia_. [https://fr.wikipedia.org/w/index.php?title=Bootstrap_(statistiques)&oldid=211523771](https://fr.wikipedia.org/w/index.php?title=Bootstrap_(statistiques)&oldid=211523771)
1. Bootstrapping (statistics). (2024). In _Wikipedia_. [https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Bootstrapping_(statistics)&oldid=1225155475](https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Bootstrapping_(statistics)&oldid=1225155475)
1. Confirmatory factor analysis. (2024). In _Wikipedia_. [https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Confirmatory_factor_analysis&oldid=1197549316](https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Confirmatory_factor_analysis&oldid=1197549316)
1. _Confirmatory Factor Analysis (CFA) in R with lavaan_. (s. d.). Consulté 20 mai 2024, à l’adresse [https://stats.oarc.ucla.edu/r/seminars/rcfa/](https://stats.oarc.ucla.edu/r/seminars/rcfa/)
1. Cosma Shalizi. (s. d.). _Statistics 36-350 : Data Mining, Fall 2006_. Consulté 23 mai 2024, à l’adresse [https://www.stat.cmu.edu/~cshalizi/350-2006/](https://www.stat.cmu.edu/~cshalizi/350-2006/)
1. Danny Friedman. (s. d.-a). _Classification Trees—Machine Learning from Scratch_. Consulté 23 mai 2024, à l’adresse [https://dafriedman97.github.io/mlbook/content/c5/s1/classification_tree.html](https://dafriedman97.github.io/mlbook/content/c5/s1/classification_tree.html)
1. Danny Friedman. (s. d.-b). _Regression Trees—Machine Learning from Scratch_. Consulté 23 mai 2024, à l’adresse [https://dafriedman97.github.io/mlbook/content/c5/s1/regression_tree.html](https://dafriedman97.github.io/mlbook/content/c5/s1/regression_tree.html)
1. Decision tree learning. (2024). In _Wikipedia_. [https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Decision_tree_learning&oldid=1224623221](https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Decision_tree_learning&oldid=1224623221)
1. _Directed Acyclic Graphs (1)—Introduction to DAGs—YouTube_. (s. d.). Consulté 19 mai 2024, à l’adresse [https://www.youtube.com/watch?v=PiekvYYHeVQ](https://www.youtube.com/watch?v=PiekvYYHeVQ)
1. Element (mathematics). (2024). In _Wikipedia_. [https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Element_(mathematics)&oldid=1209522419](https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Element_(mathematics)&oldid=1209522419)
1. Ellis, A., & Mayer, B. (s. d.). _Introduction to R_. Consulté 20 mai 2024, à l’adresse [http://methodenlehre.github.io/SGSCLM-R-course/](http://methodenlehre.github.io/SGSCLM-R-course/)
1. Exploratory factor analysis. (2023). In _Wikipedia_. [https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Exploratory_factor_analysis&oldid=1147056044](https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Exploratory_factor_analysis&oldid=1147056044)
1. Factor analysis. (2024). In _Wikipedia_. [https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Factor_analysis&oldid=1223130166](https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Factor_analysis&oldid=1223130166)
1. Gunzler, D., Chen, T., Wu, P., & Zhang, H. (2013). Introduction to mediation analysis with structural equation modeling. _Shanghai Archives of Psychiatry_, 25(6), 390‑394. [https://doi.org/10.3969/j.issn.1002-0829.2013.06.009](https://doi.org/10.3969/j.issn.1002-0829.2013.06.009)
1. _Introduction to Path Analysis in R_. (s. d.). Consulté 20 mai 2024, à l’adresse [https://rstudio-pubs-static.s3.amazonaws.com/302732_d5d1898ab6b646538e1277dcee78b5e9.html](https://rstudio-pubs-static.s3.amazonaws.com/302732_d5d1898ab6b646538e1277dcee78b5e9.html)
1. _Introduction to Structural Equation Modeling (SEM) in R with lavaan_. (s. d.). Consulté 20 mai 2024, à l’adresse [https://stats.oarc.ucla.edu/r/seminars/rsem/](https://stats.oarc.ucla.edu/r/seminars/rsem/)
1. Jiang, G. (s. d.). _R Cookbook for Structural Equation Modeling_. Consulté 19 mai 2024, à l’adresse [https://gabriellajg.github.io/EPSY-579-R-Cookbook-for-SEM/index.html](https://gabriellajg.github.io/EPSY-579-R-Cookbook-for-SEM/index.html)
1. Krzywinski, M., & Altman, N. (2017). Classification and regression trees. _Nature Methods_, 14(8), 757‑758. [https://doi.org/10.1038/nmeth.4370](https://doi.org/10.1038/nmeth.4370)
1. _lavaan.org—A CFA example_. (s. d.). Consulté 20 mai 2024, à l’adresse [https://lavaan.ugent.be/tutorial/cfa.html](https://lavaan.ugent.be/tutorial/cfa.html)
1. Modèle d’équations structurelles. (2022). In _Wikipédia_. [https://fr.wikipedia.org/w/index.php?title=Mod%C3%A8le_d%27%C3%A9quations_structurelles&oldid=199631223](https://fr.wikipedia.org/w/index.php?title=Mod%C3%A8le_d%27%C3%A9quations_structurelles&oldid=199631223)
1. Path analysis (statistics). (2022). In _Wikipedia_. [https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Path_analysis_(statistics)&oldid=1094405300](https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Path_analysis_(statistics)&oldid=1094405300)
1. _Structural Equation Modeling with lavaan_. (2018). John Wiley & Sons, Ltd. [https://doi.org/10.1002/9781119579038.ch1](https://doi.org/10.1002/9781119579038.ch1)
